Varley deze man in dienst genomen om Esmeralda te onderwijzen, en dat moet worden toegegeven De Penman, zoals hij door het kamp werd genoemd, had een buitengewoon ruw karakter tijd van het.
Esmeralda had een hekel aan lezen en schrijven en rekenen.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
martelden haar om langer dan vijf minuten stil te zitten; en aanvankelijk weigerde ze flagrant maar krachtig om te profiteren van The Penmans instructies, en de arme oude man, die net zo op haar gesteld was terwijl de rest van het kamp bijna in tranen van wanhoop was.
Hij deed een beroep op Varley.
'Ze is het liefste meisje, meneer Howard,' zei hij met een stijve knaap boog die hem overbleef van zijn oude scholastieke dagen - "de het liefste en meest aimabele meisje dat je ooit zou kunnen vinden, en zij heeft een opmerkelijke capaciteit voor het verwerven van kennis; inderdaad, zij heeft een buitengewone snelle en vasthoudende geest.
Het zou gemakkelijk genoeg zijn om haar iets te leren, meneer Howard, als iemand haar alleen maar kon induceren om zichzelf zelfs voor een korte tijd elke dag toe te passen.
Maar het is bijna onmogelijk om dit te doen!
Ze zal opspringen nadat we op het werk zijn geweest vijf minuten, en ren de kamer uit en laat me achter met het boek voor mij.
Soms zal ze helemaal wegblijven en zich verstoppen in de bossen, of rijden op die pony van haar.
Gisteren heeft ze me geslagen over de kop met de grammatica en verklaarde dat als ze dat niet kon praat zonder die rotzooi zou ze niet meer spreken.
Ik vertel het niet u dit in een geest van klacht, Mr. Howard, maar - eh - eenvoudig dat u begrijpt misschien waarom mevrouw Esmeralda zo traag vooruitgaat, en dat je misschien niet ontevreden bent over mij. "
"Dat is goed," zei Varley Howard.
"Ik zal met haar praten."
De Penman nam onmiddellijk alarm.
'Ik hoop echt dat je niet boos zult zijn op haar, meneer Howard,' zei hij.
"Het is slechts een gedachteloosheid van haar kant.
Zij is het meest beminnelijk en aanhankelijk, en - eh - als ik dacht dat je hard zou zijn met haar zou ik spijt hebben dat ik gesproken heb.
Zoals het is, denk ik, als het jongens wisten dat ik zelfs maar een klaagzang had gemaakt, ik moest worden neergeschoten in zicht."
Varley Howard stelde hem gerust en ging op zoek naar Esmeralda.
